@inproceedings{Hamon-Pleple-Paroubek-Zweigenbaum-Grouin:DEFT:2014,
    author = "Hamon, Thierry and Plepl\'e, Quentin and Paroubek, Patrick and Zweigenbaum, Pierre and Grouin, Cyril",
    title = "Analyse automatique de textes litt\'eraires et scientifiques :  pr\'esentation et r\'esultats du d\'efi fouille de texte DEFT2014",
    booktitle = "Actes de DEFT 2014. DEFT 2014 : D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-10",
    note = "",
    abstract = "Dans cet article, nous pr\'esentons l'\'edition 2014 du d\'efi fouille de texte (DEFT) consacr\'ee \`a l'analyse de textes litt\'eraires (corpus Short Edition) et scientifiques (archives TALN) au travers de quatre t\^aches : cat\'egoriser le genre litt\'eraire d'une \oe uvre, \'evaluer la qualit\'e litt\'eraire, d\'eterminer l'aspect consensuelle d'une \oe uvre aupr\`es des relecteurs, et identifier la session d'appartenance d'un article scientifique dans une conf\'erence. Afin d'\'evaluer les r\'esultats des participants, nous avons utilis\'e le gain cumul\'e normalis\'e (NDCG, t\^ache 1), l'exactitude en distance relative \`a la solution moyenne (EDRM, t\^ache 2), la pr\'ecision (t\^ache 3), et la correction (t\^ache\'e4). Les r\'esultats obtenus par les participants sont fortement contrast\'es et t\'emoignent de la difficult\'e de chacune des t\^aches, bien qu'un syst\`eme ait obtenu une performance maximale dans la t\^ache 4.",
    keywords = "Fouille d'opinion, classification automatique, \'evaluation.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/DEFT/1.pdf"
}
